最新民調：Facebook已失去大部分美國人信任

Facebook 要想挽回形象，或難於登天。

路透 益普索（Reuters/Ipsos）的一份調查顯示，僅有 41% 的美國民眾信任 Facebook ，這一比例遠低於其它科技公司。在這份調查中，亞馬遜、谷歌、微軟、蘋果和雅虎幾大科技巨頭獲得美國民眾信任的比例分別為 66%、62%、60%、53% 和 48%。

（圖片來自 Statista）

假新聞、干預美國大選、暴力影片、種族歧視，甚至是今天的用戶隱私醜聞，擁有20億用戶的Facebook從去年以來，就一直在忙著處理這些麻煩事。

每一次只要出了大事，Facebook都說「我們會解決問題」、「會確保同樣的事情不會再發生」，彷彿就是一套既定的SOP不停地倒帶、重播。

最近Facebook一份內部備忘錄流出，被揭露的媒體《Buzzfeed》評論為「 醜陋不堪 」。

這份備忘錄由Facebook副總裁博斯沃斯（Andrew Bosworth）撰寫，內容提到，為了達成串連全球用戶目標，就算有一些作法存疑也無傷大雅，「我們為成長所做的一切都是合理、正當的」他甚至認為不應該因為過程中的負面影響，而停下努力腳步，「可能這些做法會讓人遭到霸凌、失去生命，或者有人因為我們的工具死於恐怖攻擊，但我們的目標就是要連結人們。」

《花花公子》也向Facebook說再見

繼「鋼鐵人」馬斯克（Elon Musk）上週刪除SpaceX、特斯拉粉絲專頁後面又有一波跟進，成人雜誌《花花公子》也宣布，要關閉Facebook頁面。

聲明中談到：「Facebook近來對用戶個資管理不當的新聞，讓我們下定決心，此刻開始終止在平台上服務。」《花花公子》的撤出同樣具有指標意義，因為近年該品牌讀者年齡層偏高，雖然影響力不同以往，但高齡用戶正是目前Facebook的主力。

與此同時，潛在的罰款也給 Facebook 的未來蒙上了一層陰雲。美國聯邦貿易委員會正在就數據泄露事件對 Facebook 進行調查，委員會官員稱，如果發現 Facebook 違反 2011 年簽下的協議，理論上最高將受到累計 2 兆美元的「天價」罰款。

抵死啦朱西！

轉左用微博好耐

yahoo d security 咁垃圾都有48%, Facebook 食屎啦

啱啦 咁大想頭想食埋中國塊餅麻 呢個世邊有兩家茶禮咁著數

因為佢地既反槍立場,香港FB連BB彈槍都唔俾賣,屌佢老母

希望下個到Google

鲁炜访“脸谱”总部 扎克伯格中文讲解

在朱克伯格工位上，鲁炜发现一本中国国家主席习近平的着作。扎克伯格解释说：“这本书我也给同事买了，我要让他们了解中国特色社会主义。”

从照片中发现，扎克伯格办公桌上放了一本英文版的习近平着作，应为上月出版的《习近平谈治国理政》。

改用ig

支那化

未又係比條猶太人收購

大把港豬支持fb

apple竟然唔係最高
真係最衰個單電池搞得衰

轉用GOOGLE+
同FB差唔多

豬西伯格咁撚弱智
抵佢地快d執笠

same Twitter ftw

反中國言論俾人REPORT會即BAN
反香港言論完全冇事

由一個火坑跳去另一個

因為有支那人做admin
但係facebook都係入唔到支那內聯網

豬西伯格咁奶共又反槍 岩哂去中國住
中國平民連菜刀都要實名制 岩哂佢地既理想國

Microsoft 仲高過Apple

哩個真係估唔到

可能M$夠7 7就可信

M$一有少少野就俾人屌到仆街, 反而google/apple都仲有人撐

其實點解一定要中國個市場呢？淨係要國際市場都夠你賺喇

我覺得豬閪伯特會更奶共博翻生

抵鳩死

Zucker

你咪搞google
知唔知轉email幾麻煩

Google對私隱嘅潛在+實際傷害遠喺FB之上
私隱醜聞唔少得過FB，對私隱嘅態度亦都同朱西一樣咁垃圾
連歐美本土都愈嚟愈多人開始質疑佢
連登仔隔咗半個地球唔知頭唔知路反而信到十足

唔用Facebook用咩取代 IG咪又係屬於Facebook

Instagram whatsapp都係facebook好試係

其實好多功能都係 G+ 出先
FB好識「參考」人哋
利申：數年G+忠實用家

Ig 都過氣啦
取以代之一定係微博、微信朋友圈。。。。。

IG wtsapp都係FB買左
已轉VERO, 少垃圾過FB, Function多過IG, 個定位岩岩好
不過香港少人用

可惜whatsapp同ig都起佢手

根本豬西伯格成日奶共好想支那參佢玩
我諗用支那人admin管理香港台灣區fb都係特登做出黎奶共
不過共狗信唔過外人，佢點奶都唔會參佢玩

yahoo 咁高又係估唔到

認真 Facebook執咗的話
仲有咩社交app好去？

yahoo 都48

連教庭去到支那都唔用得親自己既主教
你豬西伯格一個fb仔妄想走去以為可以入到中國市場仲保持自我

柒到咁都未去到100% 賺左啦

唔好用
冇社交app 唔會死既

豬閪撚有自我咩
不過就算拋棄曬尊嚴去奶共
支那都係唔參佢玩

認真 你上得網好難抵制到google依間巨頭
只係希望佢啲數據唔好比人hack左去
youtube/google/map/android
除左手機可以轉apple
其他既野巴打高見?

認真 你上得網好難抵制到google依間巨頭
只係希望佢啲數據唔好比人hack左去
youtube/google/map/android
除左手機可以轉apple
其他既野巴打有咩高見?

大陸野我真係唔會用。

唔係信到十足十...
好多通訊(銀行/學校/其他notification)都用gmail，好多record都save係gmail
轉用新email咪要全部機構/銀行改一次email?

多廣告到唔想開fb

youtube電話用newpipe
search engine用duckduckgo
map用openstreetmap
android用copperhead/lineage OS

避就好難避得晒，除非做野人架姐
youtube, google map我都有用
但係總好過比全部資訊交晒俾同一間公司
私隱呢樣嘢愈多人關注其他人都會受惠

點解豬西伯格個傻鳩會覺得facebook入到中國市場
係個監控越嚟越多嘅地方
你啲外國野點會有運行呀
俾你入呀到無人用啦on79

download左newpipe入去睇下....
個介面都幾陽春下...
我覺得都幾難同youtube鬥
始終youtube同newpipe差距太大...
除非youtube熄三個月ser 唔係都無乜可能追到個差距

suckerbird

銀行?
你邊間銀行連自己domain都無咁垃圾?

newpipe其實係YouTube client嚟
不過可以唔駛login都manage到subscription

結果咪支那同美國都衰撚柒晒囉
奶支咪開過個支那專用交友平台,同埋用過第二個名囉,唔撚識用腦?

搵到pdw了
但係我搵啲片果陣全部都係成個月前

佢應該係指喺銀行學校登記嘅email姐
慢慢由Gmail轉去ProtonMail
Gmail每收一封mail咪改一次，唔駛一次過轉晒嘅

search engine : duckduckgo

social media : ello / twitter / path
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac OS + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio

search engine : duckduckgo

Map : Apple map
social media : ello / twitter
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac OS + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio

search engine : duckduckgo
social media : ello / twitter
Map : Apple map
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac OS + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio

以後fb係大陸開放，不過到時冇人再用，得返班大陸人圍威喂

Facebook=ig=whatsapp

奶共真係無好下場

得啦收到喇唔洗send3次喇

2003年9月12日，中國異見人士王小寧用雅虎信箱向境外投稿，雅虎向中國政府提供用戶資訊，使王小寧以「煽動顛覆國家政權罪」判處十年徒刑。《北京市進階人民法院刑事裁定書》說，王小寧寄送郵件與文章的電腦資料是經由雅虎香港控股有限公司向北京當局證實的。

咁都未執真係有䁠

比起google 我其實對apple更無好感 當啲客狗咁撚
特別係跳容量減頻真係虧佢諗到